[學術討論]香港土地問題

有時諗下 如果你係政府 點阻都阻唔撚到個仆街150隻蝗黎香港 所有野都不變
你會點規劃宜家香港用地呢?
基本上所有野無論係工業, 住宅, office, 零售都係唔夠位
但係如果加多D住宅, 少d office, 工業, 零售, 間接拎到私人公司成本上升 (因為更嚴重既shortage --> 租升), 如此類推
咁如果宜家比連登做規劃局局長 你會點plan 香港土地用途呢

150隻來港唔可以獲得任何福利

唔 cut 150 嘅話討論係無意義

無補充

基本上唔cut 150/填海/用郊野公園係解決唔到真實個問題
不過我想ff下 連登仔個取向會係點

咁停建公屋
起廉租屋
單人月入10000－30000先比住(實際月入可以傾下)
租金可能係市價5－7成